僅輸0.2秒獎牌旁落！何詩蓓200自再破港績奪第4仍創歷史

【體路專訊】21歲「小美人魚」何詩蓓（Siobhan）在東京奧運會倒數1周年的大日子，寫下香港體壇歷史新一頁！Siobhan今（24日）晚在韓國光州舉行的世界游泳錦標賽出戰強項200米自由泳決賽，力敵多位世界頂級女飛魚，最終以1分54秒98再次刷新港績，名列第4，雖然僅差0.2秒與獎牌擦身而過，但仍創出香港游泳史上世錦賽最佳成績。

上屆取得200米自由泳第5名創港隊歷來最佳戰績的何詩蓓，經過兩年磨練後實力更上一層樓，今年再戰世界賽，刻意放棄200米混合泳，為的是專注200自，力圖衝擊獎牌。Siobhan昨天「一日雙賽」，先在初賽留力下以1分56秒02排第2名晉級，玥於準決賽游出1分55秒58打破自己保持了2年的香港紀錄（1分55秒96），總成績排第3，連續兩屆殺入決賽。

狀態大勇的何詩蓓今晚在決賽排第3線道，衝牌主要勁敵包括年屆30歲的世界紀錄保持者柏歷蓮妮（Federica Pellegrini），2016年里約奧運銀牌得主（200自）瑞典的絲祖唐（Sarah Sjoestroem），以及日前已奪400自金牌的澳洲18歲超新星堤密絲（Ariarne Titmus）。在一眾強手力迫下，Siobhan發揮出極佳水平，首次衝破1分55秒大關，以1分54秒98觸池，僅輸游出1分54秒78摘銅的絲祖唐0.2秒，亦只較日本泳手池江璃花子保持的亞洲紀錄（1分54秒85）慢0.13秒！雖然與獎牌擦身而過略為可惜，但何詩蓓由「世界第5」升上「世界第4」，香港紀錄時間又不斷提升，已經又一次開啟本地泳壇新一頁，對她出戰2020東京奧運注下強心針。至於柏歷蓮妮就以1分54秒22衛冕金牌，堤密絲以1分54秒66屈居亞軍。

其他港將成績，歐鎧淳早上出戰女子50米背泳，游出28秒31總成績排第18名，僅差兩位無緣晉級準決賽，首次代表香港參加世錦賽的何甄陶於男子100米自由泳以50秒38排第51名，林昭光以2分01秒46完成200米蝶泳，名列第34位，卓銘浩於800米自由泳取得32名，時間8分15秒22。至於由黃筠陶、吳宇軒、林昭光及譚凱琳角逐的男女子4×100米混合泳接力賽，4人合力泅出3分57秒07，以第23名完成。

香港運動員唔係垃圾！

我正係有自由式

淨

joe schooling 2.0?

你老母仲垃圾
食撚咗你個打靶仔出嚟

以個進歩幅度下年拎牌有望

依家香港獎牌希望 (世錦賽有世界級成績)：
李慧詩 (單車)
何詩蓓 (游泳)
劉慕裳 (空手道)
江旻憓 (劍擊)

仲有冇

歐鎧淳 楊文蔚 MeToo

khdldllm

香港人

有職業車手帶住 大家都跑快咗.jpg

未必架，傷病 狀態既野..

有傷病就無計

所以有時d野...
2004 法網決賽 22歲coria 2-0+ 自己開波兩個mp 都輸番
個個都諗住佢大把世界 遲早贏
點知無了
2008 cavic 比omega 害死 人地游水鬥快掂池 佢omega要大力掂池先detect到 輸0.01
結果個銀牌係人生唯一奧運獎牌

吊咪又係豬

石仔 體操

石仔入決賽都偷笑

支持石仔 浸大師妹表示成日見到佢啲廣告 濕了

gay

認真咩 佢世界排名幾多

李慧詩同劉慕裳都係穩定世界前列
李慧詩同江旻憓仲要係世界第一

李慧詩拎過好多次世界冠軍 劉慕裳啱啱拎咗世界亞軍 江旻憓又啱啱拎過世界季軍 何詩蓓啱啱拎咗世界第四

我覺得下屆肯定多過一塊獎牌講穩定性劉慕裳機會最大 爭金牌能力就李慧詩

香港體育靠女人

係主流運動拎到世界第4 好厲害
愛爾蘭混血

運動都還好 香港幾時有土炮諾貝爾獎